일반 탭
파일명(Filename): 백업 파일 경로 지정

형식(Format):

Plain: 일반 텍스트 SQL 스크립트, 작은 DB에 적합

Custom: 압축된 형식, 선택적 복원 가능, 중대형 DB에 권장

Tar: tar 아카이브 형식, 압축 미지원

Directory: 여러 파일로 분할된 디렉토리 형식, 병렬 처리 가능

압축 비율(Compression ratio): 0(무압축)~9(최대압축)

인코딩(Encoding): 백업 파일의 문자 인코딩

작업 수(Number of Jobs): 병렬 백업 시 동시 처리할 테이블 수

역할 이름(Rolename): 백업을 수행할 역할 지정

데이터 옵션 탭
섹션 선택:

Pre-data: 테이블 구조, 함수 등 데이터 정의

Data: 실제 테이블 데이터, 대용량 객체, 시퀀스 값

Post-data: 인덱스, 트리거, 제약조건 등

객체 유형:

Only data: 데이터만 백업

Only schemas: 스키마만 백업

Blobs: 대용량 객체 포함/제외

저장하지 않음:

Owner: 객체 소유권 정보 제외

Privileges: 접근 권한 정보 제외

Tablespaces: 테이블스페이스 정보 제외

Comments: 주석 제외

Publications/Subscriptions: 발행/구독 정보 제외

Security labels: 보안 레이블 제외

쿼리 옵션 탭
Use INSERT commands: COPY 대신 INSERT 문 사용

Maximum rows per INSERT: INSERT 문당 최대 행 수

On conflict do nothing: INSERT에 충돌 처리 추가

Include CREATE/DROP DATABASE: 데이터베이스 생성/삭제 명령 포함

Include IF EXISTS clause: DROP 명령에 IF EXISTS 추가

테이블 옵션 탭
Use Column INSERTS: 열 이름을 명시한 INSERT 문 사용

Load via partition root: 파티션 테이블의 루트를 통해 데이터 로드

Enable row security: 행 수준 보안 활성화

Include/Exclude patterns: 특정 테이블/스키마 포함 또는 제외

Triggers: 데이터 로드 중 트리거 비활성화

$ quoting: 함수 본문에 달러 인용 사용

Verbose messages: 상세 진행 메시지 표시

Force double quotes: 모든 식별자에 큰따옴표 적용

Use SET SESSION AUTHORIZATION: 객체 소유권 설정 방식 지정
